澳洲情報局促「警惕」外國勢力干擾校園 暗指中國

洲情報機關主管周二提醒政府、大專院校，須對外國滲透入校園的「潛伏威脅」，倍加留神，暗示中國威脅。

澳洲安全情報機構（ASIO）總監劉易斯（Duncan Lewis）向國會議員說，須「非常留意」外國政府勢力影響澳洲各大學師生和氣氛的可能。他指外國勢力「秘密謀求塑造」澳洲民眾、傳媒機構和政府官員的觀點，務求利好他們國家的政治目的。

劉易斯縱未明言中國政府勢力活躍校園，也沒有舉出任何外國勢力滲透的例子，但他說「非常認同」本月有高官叫大學應該自保、免受中國干預的言論。澳洲外長畢曉普（Julie Bishop）日前警告中國大學生應尊重澳洲的言論自由。本月初，澳洲外交部次長孫芳安（Frances Adamson）則對國際學生說過，使師生、政客乃至社會上任何人噤聲，是對澳洲價值的「侮辱」。早前有報道稱，中國共產黨派員到澳洲監視當地中國師生。

不過，澳洲國立大學校長施密特（Brian Schmidt）認為不宜對中國學生抱成見﹕「我們必須避免有以下想法：中國學生全都是間諜、他們都沒有批判能力，或他們全部思想接近。」

成班全部都係共青團

不講麥卡錫主義既民主 就是垃圾

等睇左膠五毛入黎屌柒 澳洲政府 法西斯

紐西蘭都有件共產黨員選議員啦

大佬d地，，樓，公司比人買起咁多年 依家先警告